貿易戰真的有用？美國貿易逆差趨緊

貿易戰真的有用？美國貿易逆差趨緊

美國商務部公布 3 月份數據顯示，美國貿易逆差大幅降至 490 億美元，出口達 2,085 億美元的歷史新高。

不過據報告指出，3 月份除中國外，其實所有美國主要貿易夥伴的貿易逆差是增加的，相對美國出口到中國的商品有明顯成長，包含商業飛機、石油、大豆及玉米都有所增加，只有汽車出口反而減少。但整體來講，美國進口也下降 1.8% 至 2,575 億美元，消費力轉趨疲弱，包括電視、電腦、玩具甚至酒類等產品都有所下滑。

High Frequency 首席美國經濟學家 Jim O’Sullivan 表示，目前對美國貿易波動的影響，來自於中國，不過進口的問題與關稅較有關連。Pantheon 總體經濟學家 Ian Shepherdson 則指出，進口與去年同期相比的巨大落差，更多是來自於因超級颶風襲擊所造成的，零售商重建庫存造成強烈上揚。

且其實與去年相比，美國整體貿易逆差仍是在擴大當中，只是稍微減緩。分析師認為，儘管貿易戰的確會有所影響，不管是好是壞，效果都會是漸進的，需要數個月才能顯現。且目前儘管貿易逆差收緊，但還遠不能令川普滿意，對緩和貿易戰恐怕也沒什麼幫助。

反而通膨開始出現跡象，隨著勞動市場繼續縮緊，工資上揚更為明顯。據《路透社》的調查顯示，上個月非農就業人數估計增加近 19.2 萬。而勞工部的另一份報告指出，今年第一季每小時工資以 3.4% 的速度成長。美國 3 月份商品新訂單增幅也超出預期，不過資本支出開始有放緩跡象。

我斷一指可殺一敵人，何不為之

即係預示侵可能會因為經濟政策失敗無得連任，中......家